% ------ headers globales y begin ---------------
\documentclass[11pt, a4paper, twoside]{article}
\usepackage{header_tp2}

\begin{document}{}
% -----------------------------------------------



En este problema se tiene que crear un algoritmo que juegue al \textit{Robanúmeros} de forma tal 
que el jugador1 logre el mejor juego posible, y el jugador2 juegue de manera óptina durante cadu turno que le toque.
El algoritmo tiene que tener una complejidad temporal de peor caso de \bigO{n^3}, con n la cantidad de cartas
iniciales.\\
\\
Reglas del \textit{Robanúmeros}: 
\begin{itemize}
  \item Comienzo del juego: \\
  Se tiene una cantidad n ($n \in \mathbb{N}$) de cartas con valores enteros alineadas
  horizontalmente (c1, c2, ..., cn) sobre la mesa. Las cartas tienen que estar boca arriba. 
  \item Turnos: \\
  Participan 2 jugadores, cada uno va alternando un turno.(Total de turnos t: 1,..,n).  
  \item Elección de cartas: \\
  En cada turno el jugador tiene que elegir un extremo, el izquierdo (izq) o el derecho (der), de 
  la secuencia de cartas desde el que irá tomando de 1 a n de las cartas adyacentes que están en la mesa. 
  La cantidad de cartas elegidas variará según le sea conveniente al jugador, pero por lo menos tiene que tomar una 
  carta en su turno. 
  \item Fin del juego: \\
  El juego finaliza cuando no hay más cartas sobre la mesa. Se suman las cartas de cada 
  jugador (p1: Ptos. Jug1, p2: Ptos. Jug2). Gana el que obtiene el mayor puntaje.
\end{itemize}

\begin{ejemplo}\hspace{0em}

  \begin{itemize}
    \item Cartas iniciales:
      \begin{center}
          \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
            \hline
             2 & -3 & -2 & 5 & 5 \\
            \hline
          \end{tabular}
      \end{center} 
     
    \item   Turno1 (Jug1): Elige el extremo derecho y toma las 2 últimas cartas. 
      \begin{tabular}{|c|c|}
          \hline
           5 & 5 \\
          \hline
      \end{tabular} \\

    \item Quedan sobre la mesa:   
      \begin{center}
          \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
             2 & -3 & -2 \\
            \hline
          \end{tabular}
      \end{center}  

    \item Turno2 (Jug2): Elige el extremo izquierdo y toma 1 carta. 
      \begin{tabular}{|c|}
          \hline
           2\\
          \hline
      \end{tabular} \\

    \item Quedan sobre la mesa:   
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|}
          \hline
           -3 & -2 \\
          \hline
        \end{tabular}
      \end{center}    
      
    \item Turno3 (Jug1): Elige el extremo derecho y toma 1 carta. 
        \begin{tabular}{|c|}
          \hline
           -2 \\
          \hline
        \end{tabular} \\

    \item Quedan sobre la mesa:   
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|}
          \hline
           -3 \\
          \hline
        \end{tabular}
      \end{center}    

    \item Turno4 (Jug2): Sólo queda una carta, por lo que elige ésta. Es indistinto para este caso 
        si el extremo elegido es el izquierdo o el derecho. 
        \begin{tabular}{|c|}
          \hline
           -3 \\
          \hline
        \end{tabular} \\

    \item Finaliza el juego porque no hay más cartas. Se suman los puntajes de cada jugador.\\
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|}
          \hline
          Ptos. Jug1 & Ptos. Jug2 \\
          \hline
          5 + 5 + (-2) = 8 & 2 + (-3) = -1 \\
          \hline
        \end{tabular} \\ 
      \end{center}  
      
    \item Formato de entrada y salida: 
      
      \begin{minipage}{0.5\textwidth}
          \begin{tabular}{ccccccc}
             Input: 5 & 2 & -3 & -2 & 5 & 5 \\
             \\
             \\
             \\
             \\
          \end{tabular}
      \end{minipage} 
      \begin{minipage}{0.3\textwidth}
          \begin{tabular}{cccc}
            Output:  & 4   & 8  & -1 \\
                 & der & 2  & \\
                 & izq & 1  & \\
                 & der & 1  & \\
                 & izq & 1  & \\
          \end{tabular}
      \end{minipage}
  
  \end{itemize}   
    
\end{ejemplo}

\begin{ejemplo}\hspace{0em}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
       2 & -1 & 6 \\
      \hline
    \end{tabular} 
  \end{center} 

El Jug1 toma todas las cartas porque de esta manera obtiene el mayor puntaje. \\
Finaliza el juego en 1 turno porque no hay más cartas. Se suman los puntajes de cada jugador.\\
Este tipo de caso también se daría si todas las cartas tuvieran números positivos, sólo llegaría a jugar el Jug1.\\

  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      Ptos. Jug1 & Ptos. Jug2 \\
      \hline
      2 + (-1) + 6 = 7 & 0 \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}  
  
\end{ejemplo}

\end{document}